做過Big 4 Intern 你問我答

做過non fs audit
做邊間唔講
勿相認

大把人做過

有冇return offer
now做緊咩

sor囉

有 但冇諗住番去做
依加番學 過緊上zoom的日子

月入有冇40000

可以係big一直留10年果d係咪鐵人黎？

senior yr 2以上果班有
我要幾個月加埋先有

係...
識幾個senior manager 佢地好似日日都唔洗訓咁
做到凌晨五點offline 朝早七點半覆人email

有咩好答...
周街都係
你仲要只係intern

Return offer易唔易拎？ 等咗幾耐先收到

Tax Audit Advisory分別做咩 advisory唔使識accounting?

Internship period愈長愈易拎
HR暗示過做夠3個月先會比return offer
完左都要等一段時間先收到

宜家個市好差

audit主要係去個客到check下單---> 做下consol ---> 幫個客出audit report
其他兩範冇做過 仔細野唔太清楚

但advisory會睇下個客盤數嘅risk 之前跟過一個ipo project有同risk advisory果邊睇個客果d數 然後比番d comment我地audit呢邊
btw intern入到去都係瘋狂影印同copy and paste 你要有心學野就要留意下班perm做緊嘅野 唔明/想學就問下佢地
advisory唔一定要識accounting 但你唔可以完全冇accounting概念咁入去

Thx 巴打

冇錯...但入到去係非人生活 睇你追求嘅係乜野

點先入到去做? Interview好? Gpa高?

interview盡量做好少少 同埋係果個department需要人手嘅時段會易入d
audit peak: 1-3月 (spring intern)
tax peak: 6-8月 (summer intern)
識有個fd 三大gpa唔過3都入到
利申: gpa過3 自問interview表現一般

你係做summer intern定placement?

想問下你interview個時大概形式係點？同埋會問d咩

我係做spring intern
big 4 audit嘅summer intern係極少位 就算有都比左RP做先

你話你做 ibd 就有討論空間， big 4 狗也不屌

所以你係defer去做? 係咪易入好多同埋易啲有return offer?

Intern都開post

做過big4就型d？

咪係，講到做intern好似好威咁
去到咪又係影印，doc minutes，最多俾個exhange rate testing你做好無？

十幾個人一齊in
有group discussion
有情況題 eg: 如果你係公司一個xx department嘅intern 依加有個project比你跟 你會點做planning
hr會叫你用英文/普通話/廣東話答

E?

你話做過 Big4 Consulting Intern
都仲有啲討論價
audit 仲要 non fs真係不了

各位大佬屌得細力d
未做之前好少見到有關於big 4 intern嘅post
自己跳左入去做狗
只係希望比想入去嘅同學仔做下reference

咁個陣最後請幾多個？

聽講E嘅intern唔洗ot 但小弟經常要ot

summer intern or winter intern?
你平均收幾點? a1,2 平均收幾點?

Must be d

幾個月加埋
你第一年入職？

多數入面既intern都係yr3？做Spring intern係咪會易d入但讀書個邊會defer？

個project係比條team嘅senior
我就好似班senior嘅打雜咁 平時幫佢地瘋狂影/copy and paste/陪坐

你班Big4仔 乜都唔識計 日日打黎Q

big4 audit summer有幾難入啊 咁多位rp撚食得哂咩
你話advisory都話啊
唔講以為係ibank summer，big4極少位

請左百幾個左右

defer去做audit真係一啲都唔抵
Grad job有手有腳就碌到入去 無cv都無問題
做placement真係寧願banking industry好過

狗屎垃圾都做到ge工洗鬼做reference

winter
小弟算幸福 平均1-2點 番大陸可以唔洗係個客到ot 但番酒店要繼續做 試過準時6點走 試過朝早6點走
peak果陣a1 a2都係同senior同一時間走
之前有個senior好d 會叫個a1同intern走先
有但唔多

intern

係 多數yr3 audit黎講spring intern係會易入d
識得有個癲佬一路做spring intern一路take 18 credit黎讀
星期1-5 ot到2-3點 星期六日攞黎溫mid term 做asm project

做個intern都要開po你問我答....

peak果陣a1 a2都係同senior同一時間走--即係幾點?
btw fs audit 會唔會好D?

巴打有冇耍番班auditor轉頭
之前試過比個客耍到傻

intern ot
on9

係...所以我唔會想入番去做
就係希望班同學仔想做big 4 intern之前可以攞呢個post黎做下reference

我都覺

差啲做咗

正正經經搵份summer算啦
place嚟講citi幾好嘅，place搏summer return搏mt return

一早做好曬

恭喜巴打冇上賊船

除咗宜家呢份big4 intern ，仲有無做過其他intern 個d

冇呀 未做之前一心想畢業做audit 但做完之後係咁搵其他工

吹咩，唔好答囉

宜家做緊intern🤮 有7隻job跟緊 有一隻要自己lead....

其實唔答有時真係得 吹佢唔脹

咁wok?
巴打placement疊左上年堆job?

有一兩隻係 之後話兩星期4隻細job 叫我跟曬 佢做其他

冇架，其實都係做狗。除非做大粒野。

BIG4 為個名，年年都收一堆intern, fg.
做死人，唔愁冇人做，大把新血，三大grad做成年先升到20K. 攞完個名，考完牌過其他公司，先發現離開地獄。

屋企人做過，個時晚晚見到佢好慘咁，返到屋企又夜，仲要做野做到1點幾。

Big4 intern 收咁濫，真係好多人做過。

認同 但個市咁 都唔知可以做咩 利申下年grad

樓主仲要做得果幾個月intern就看透世事咁ge款

辛苦哂巴打
係咪senior卸膊

上班台大把m同sm
做intern有乜鬼好你問我答

唔係嘅 本身佢自己要一腳踢 兩星期一隻 可以唔撚洗訓

係...好聽d叫少林寺 難聽d叫地獄
九成嘅人都係為個朵
曾經有個manager講過 同佢同期入嘅有九成都跳左船

唔訓教係做audit嘅先決條件

係可以唔答 吹咩

2-3點又試過 朝早8點先走又試過
FS會好D
但其實都係睇條team嘅人同睇隻job而定 好難一概而論

幾點收工?

平均1-2點 試過準時6點走. 試過朝早6點先走

Inter都每日ot咁多點解忍得住

會唔會有ot 錢？如果有大概係點計？

一開頭好唔慣日日坐係到
但慢慢習慣左
果陣覺得當係體驗下
比起班FT 我唔算係d咩 從來都冇資格係佢地面前嗌辛苦
有得早過夜晚8點走會感恩

cls mindset

唔一定有 要睇隻JOB個budget夠唔夠 如果夠先有
ot錢多與少係睇budget而定
ot都係計一工 唔會有工半/雙工

冇啦 可能我廢 果陣唯有係咁諗先捱到

巴打奴性都幾重
我以前係big4做intern真係未試過陪坐
不過係做advisory
可能audit奴隸文化太重

係咪金鐘firm

可能你會鐘意呢
好多人都真心好鐘意audit

其實我好唔鐘意呢個文化
只係果陣要用咁嘅mindset捱過佢

上市公司d數比big4 搞，咁big4盤數又係邊個核？？會計妹？

好驚30 都未到就m字額,地中海,不舉
audit 狗仲要日日ot 點識女仔,雖然唔使ot都識唔到

我日日準時5點半走人

所以真係睇同team嘅同事
有fd係peak period頭兩個月唔洗ot
佢個senior日日7點幾就叫佢走先 話唔會留intern ot
但小弟嘅故事就唔係咁

呢個世界唔係淨係得big4做audit既大把cpa firm肯幫big4做audit啦

其實你要走應該冇人阻到你
最多冇return offer

我都做過

係咪覺得自己好型

30歲做到manager
manager食到女同事嘅個案都聽唔少

唔係咁開心呀話

冇錯
依加冇意欲入番去做 諗番起覺得果陣捱得好無謂

其實有咩好問 ， 對畢業生來講都係水泡工 萬三蚊

來生不做big4
做過intern 好呀
fg唔洗再入去

樓豬intern仔開po D回覆認真過出面上班台9成post

其實想知advisory 係咪好難入 通常係咪收海歸

又係你

Big4係partnership唔洗搵auditor

人工幾多?

Accounting concept 好差入到去做Audit會唔會好難跟到

Intern 8k

Intern嘅話都還可以 佢地會當你乜都唔識 但最基本dr cr一定要識
但如果係perm就唔好啦 真係會比人屌

所以Perm入得去 accounting都有返咁上下？

要啦 perm嘅interview有機會問你關於accounting/audit嘅知識
你interview吹唔到兩句會比人踢走

Er...咁我in之前惡補下先 靜係學過basic一個course

唔一定既 dtt consulting
都請唔少City Poly

癡線, 樓主又無講過話覺得自己好矜貴
開post分享下都要被人批鬥

no need ar, non acct major will have free conversion program ga
me econ jj dou hv audit offer

咁intern識嘅嘢真係好皮毛
鳩答一輪有人信咗落疊咪死
做audit狗不嬲都主張fg唔好入嚟捱
同自己啲intern都係咁講

你big 4 intern interview 問左咩問題？

都係嘅 technic上嘅野我真係答唔到幾多
我未入之前見冇乜intern係入面做嘅情況 柒下柒下咁入左去做
純粹想比想入去做intern嘅同學仔睇下

一條group discussion 好似通識d社會議題咁
之後會有情景題 逐個輪流答
有機會用普通話/英文/廣東話答

考唔到先諗逼科囉
都冇選擇 私人市場係咁裁員

咁你想做咩？

其實鳩fing 都有8000hkd 係幾開心既
有冇free team lunch?

Dtt tax係咪4間最差

其實我已經喺入面做緊
但我日日收6點咁耐試過兩次OT，去到10pm

冇
兩睇啦 有人覺得反正日日都鳩fing 係公司鳩fing 16個鐘 收人工冇問題
有人覺得咁樣好浪費時間

唔清楚

唔係咁開心呀話
巴打做緊E記?

咁師兄三大grad?

師兄係perm定intern?

perm

tax咩環境 ot得嚴唔嚴重

如果HSU grad, 條path點上 ?

都有ot 但冇audit咁嚴重
有個fd做過tax intern 我見佢幾開心 淨係ot過幾日

識幾個perm係HSU grad 係second tier做一排再跳過黎big 4

Fg都好多non acct major，interview如果見你cv無讀acct唔會問你technical野，但要解到點解想入行

如果fina/econ major係咪都同non acct major 一樣做法